<resources>
    <string name="app_name">AtlasK Músculo, Sangue e Nervos </string>

    <string name="action_settings">Sobre</string>

    <string name="laminas_action_settings">Saiba mais</string>
    <string name="lamina_name">Língua</string>



    <string name="lingua_texto"> Corte transversal de uma peça histológica de tecido muscular estriado da língua.\n\n
        O Tecido muscular estriado é composto de células alongadas, cilíndricas e multinucleadas. Nesta lâmina é possível identificar cortes transversais e longitudinais do tecido muscular.\n\n
        \n\n
        </string>

    <string name="miocardio_texto"> Neste corte histológico do coração, preparado com tricômico de Gomori, os cardiomiócitos aparecem em corte longitudinal, constituindo a maior parte do miocárdio. Apresentam um a dois núcleos grandes e ovais, localizados preferencialmente na região central. Os cardiomiócitos adjacentes se mantêm unidos entre si por junções de adesão denominadas discos intercalares.\n\n

        </string>
    <string name="sangue_texto"> nesta lâmina de esfregaço sanguíneo é possível identificar leucócitos (neutrófilos, eosinófilos, basófilos, monócitos e linfócitos).\n\n
Eritrócitos: ou hemácias (glóbulos vermelhos). Formato biconcavo, contém hemoglobina.\n\n
Plaquetas: ou trombócitos. Fragmentos de citoplasma derivados de Megacariócitos da medula óssea.\n\n
Neutrófilos: possuem núcleo multilobulado. Envolvidos na defesa contra infecções bacterianas e outros pequenos processos inflamatórios.\n\n
Eosinófilos: estão envolvidos nas infecções parasitárias e processos alérgicos. Têm um núcleo celular bilobulado.\n\n
Basófiloa: Possuem forma esférica e núcleo geralmente segmentado ou bilobulado. Citoplasma é levemente basofílico (cor azul) e quase sempre oculto pelos grânulos corados em roxo. Liberam mediadores químicos como a histamina e heparina.\n\n
Linfócitos: Os linfócitos têm um papel importante na defesa do corpo. Possuem núcleo redondo e escasso citoplasma.\n\n
Monócitos: Possuem citoplasma abundante (levemente basófilo), núcleo irregular com chanfraduras. Desenvolvem-se a partir da medula óssea, amadurecem na corrente sanguínea e finalmente deslocam-se para os tecidos onde são denominados macrófagos.\n\n
        </string>


    <string name="medula_texto"> Na medula espinhal residem todos os neurónios motores que enervam os músculos e também os neurônios eferentes autónomos.\n\n
        Também fazem parte do sistema nervoso central outras células não neuronais, chamadas de neuróglias. As células da glia, como também são chamadas, são células que proporcionam suporte e nutrição aos neurônios. Geralmente são arredondadas.\n\n

        </string>




    <string name="nervo_texto"> Os nervos periféricos são formados a partir de feixes de fibras nervosas (prolongamento dos axônios aferentes e eferentes do sistema nervoso).\n\n
        Os tecidos conjuntivos que envolvem e protegem os nervos são classificados em três grupos:\n\n
        Endoneuro: envolve cada fibra nervosa.\n\n
        Perineuro: envolve um feixe de fibras nervosas.\n\n
        Epineuro: cápsula que envolve todos os feixes que formam o nervo.\n\n

        </string>

    <string name="ganglio_texto"> Gânglio nervoso é o aglomerado de corpos celulares de neurônios encontrado fora do sistema nervoso central.\n\n
        Os neurônios do gânglio nervoso estão circundados pelas células satélites, células pequenas, achatadas, com núcleo escuro e heterocromático. Elas mantêm um microambiente controlado em torno do neurônio permitindo isolamento elétrico e uma via para trocas metabólicas.\n\n

        </string>

    <string name="glia_texto"> As células da glia, ou neuróglia, são células não neuronais do sistema nervoso central que proporcionam suporte e nutrição aos neurônios.\n\n
        No cérebro humano as células da glia são, aproximadamente, 10 vezes mais frequentes que os neurônios.\n\n
        No SNC, essas células são os astrócitos, os oligodendrócitos, as células da micróglia e as células ependimárias. No SNP, são as células-satélites e as células de Schwann.\n\n
        Astrócitos: Possuem o formato de estrela e são as maiores e mais numerosas células da glia do SNC. Seu núcleo é grande, ovoide, cromatina frouxa e nucléolo central.\n\n
        Os astrócitos fibrosos estão localizados na substância branca e exibem menos prolongamentos, os quais são mais longos.\n\n
        Os astrócitos protoplasmáticos estão localizados na substância cinzenta e apresentam muitos prolongamentos, mas curtos e espessos.\n\n
        Oligodendrócitos: Localizados na substância cinzenta e na substância branca do SNC. São menores do que os astrócitos e com poucos prolongamentos. São responsáveis pela produção de mielina no SNC.\n\n
        Micróglia: Em impregnação argêntica apresenta pouco prolongamentos a partir das extremidades da célula que se ramificam dicotomicamente. Sua função é reagir a lesões do tecido nervoso fagocitando restos celulares.\n\n
        </string>


</resources>
